Update Projet_SAV_P1.v

Projet_SAV_P1.v
@@ -24,16 +24,16 @@ Fixpoint linkDepth (t : lambdaTermeN) : nat :=
 Definition id : lambdaTermeN := lambda (var 0).
 
 (* [ prop_aux_with_linkDepth n d t ] renvoie la proposition correspondant à
-  "dans le sous-terme t, apparaissant sous d lambdas dans un terme, toutes les variables libres sont d'indice <= n" *)
+  "dans le sous-terme t, apparaissant sous d lambdas dans un terme, toutes les variables libres sont d'indice < n" *)
 Fixpoint prop_aux_with_linkDepth (n : nat) (d : nat) (t : lambdaTermeN) : Prop :=
   match t return Prop with
-    | var x => (x>n -> x<d)
+    | var x => (x < n+d)
     | lambda t_0 => (prop_aux_with_linkDepth n (d+1) t_0)
     | app t_0 t_1 => (prop_aux_with_linkDepth n d t_0) /\ (prop_aux_with_linkDepth n d t_1)
   end.
 
 (* hasAllFreeVarUnder n t renvoie la proposition correspondant à 
-  "dans le terme t, toutes les variables libres sont d'indice <= n" *)
+  "dans le terme t, toutes les variables libres sont d'indice < n" *)
 Definition hasAllFreeVarUnder : nat -> lambdaTermeN -> Prop :=
   fun n => prop_aux_with_linkDepth n 0.
 
@@ -62,6 +62,8 @@ Qed.
 (* isClosed t donne la proposition correspondant à "t est un terme clos" *)
 Definition isClosed t := C[0](t).
 
+(* - 3 - *)
+
 (*
 Ici, on définit une convention sur l'interprétation des termes.
 A priori, pour le terme app (var 1) (lambda (var 1)) ou app (var 1) (lambda (var 2)) rien ne permet d'identifier les variables 1 et/ou 2.
@@ -71,8 +73,6 @@ et dans app (lambda (lambda (app (var 1) (lambda (var 2))))) (var 2) lors d'une 
 Donc on choisit la convention que chaque lambda incrémente de 1 les valeurs représentant les variables libres auquelles elles font référence.
 Par exemple lambda (app (lambda (var 2)) (var 1)) s'interprète comme le lambda-Terme lambdaX.((lambdaY. Z) Z) 
 *)
-
-(* remarque : dans la suite on utilise Nat.eqb, Nat.leb pour obtenir un résultat booléen et non propositionnel pour (3 = 4) *)
 
 (* incr_free_with_linkDepth d u ncrémente toutes les variables libres de u en tant que sous terme d'un
   autre terme, apparaissant sous une profondeur de d lambdas. *)
@@ -87,7 +87,7 @@ Fixpoint incr_free_with_linkDepth (d : nat) (u : lambdaTermeN) :=
 Definition incr_free t := incr_free_with_linkDepth 0 t. 
 
 (* On définit la fonction de substitution :
-subst t y u renvoie le terme t dans lequel on a substitué la variable y (au sens discuté précédemment par le terme u *)
+subst t y u renvoie le terme t dans lequel on a substitué la variable y (au sens discuté précédemment) par le terme u *)
 Fixpoint subst (t : lambdaTermeN) (y : nat) (u : lambdaTermeN) : lambdaTermeN := 
   match t return lambdaTermeN with
     | var x =>
@@ -100,8 +100,120 @@ Fixpoint subst (t : lambdaTermeN) (y : nat) (u : lambdaTermeN) : lambdaTermeN :=
 
 Notation "t [ y <- u ]" := (subst t y u) (at level 0).
 
-(*
-Eval compute in id.
-Eval compute in ( ((app (lambda (var 1)) (var 1))) [ 0 <- id ] ).
-*)
+(* On va montrer le résultat attendu, pour cela, on a besoin de quelques lemmes techniques *)
 
+Lemma lemma2 : forall n m : nat, n < m -> Nat.eqb n m = false.
+Proof.
+  move => n m.
+  move => Ltnm.
+  destruct (PeanoNat.Nat.eqb_neq n m).
+  apply H0.
+  lia.
+Qed.
+
+Lemma lemma3 :
+  forall t : lambdaTermeN, forall n d : nat,
+    (prop_aux_with_linkDepth n (d+1) t) -> prop_aux_with_linkDepth (n+1) d t.
+Proof.
+  induction t. rename n into x.
+  simpl.
+  move => n d.
+  lia.
+  move => n d.
+  simpl.
+  apply IHt.
+  simpl.
+  split; destruct H as [H_1 H_2]. apply IHt1. trivial.
+  apply IHt2; trivial.
+Qed.
+
+(* Un des lemmes les plus important conceptuellement : *)
+
+Lemma lemma4 : forall t : lambdaTermeN, forall n : nat, C[n]( lambda t ) -> C[n+1]( t ).
+Proof.
+  unfold hasAllFreeVarUnder.
+  induction t. rename n into x.
+  move => n.
+  simpl. lia.
+  move => n.
+  simpl. exact (lemma3 t n 1).
+  move => n.
+  simpl; split;
+  destruct H as [H_1 H_2];
+  apply lemma3; simpl; trivial.
+Qed.
+
+Lemma lemma5 : 
+  forall t : lambdaTermeN, forall n : nat, C[ n ]( t ) -> forall u : lambdaTermeN, t [ n <- u ] = t.
+Proof.
+  induction t. rename n into x.
+  move => n.
+  unfold hasAllFreeVarUnder.
+  simpl.
+  move => Ltxn.
+  assert (x < n).
+  lia. clear Ltxn. rename H into Ltxn.
+  move => u.
+  rewrite (lemma2 x n Ltxn); reflexivity.
+  move => n Cnlambdat u.
+  simpl. assert ((t) [n + 1 <- incr_free u] = t).
+  pose CSnt := lemma4 t n Cnlambdat.
+  apply IHt. exact CSnt.
+  rewrite H; reflexivity.
+  move => n.
+  unfold hasAllFreeVarUnder.
+  simpl.
+  case; move => Ht1 Ht2.
+  assert (hasAllFreeVarUnder n t1); unfold hasAllFreeVarUnder. assumption.
+  assert (hasAllFreeVarUnder n t2); unfold hasAllFreeVarUnder. assumption.
+  move => u. 
+  assert ((t1) [ n <- u ] = t1) as Eqt1.
+  apply IHt1. assumption.
+  assert ((t2) [ n <- u ] = t2) as Eqt2.
+  apply IHt2. assumption.
+  rewrite Eqt1 Eqt2; reflexivity.
+Qed.
+
+Lemma lemma6 :
+  forall t : lambdaTermeN, isClosed t -> forall n : nat, C[n](t).
+Proof.
+  move => t.
+  induction n.
+  unfold isClosed in H; assumption.
+  replace (S n) with (n + 1).
+  apply lemma1; assumption.
+  lia.
+Qed.
+
+Theorem theorem0 : 
+  forall t : lambdaTermeN, isClosed t -> (forall y : nat, forall u : lambdaTermeN, t [ y <- u ] = t).
+Proof.
+  move => t.
+  unfold isClosed.
+  move => Ht.
+  move => y.
+  assert C[y](t) as Cyt.
+  apply lemma6.
+  unfold isClosed; assumption.
+  apply lemma5; assumption.
+Qed.
+
+Print List.map.
+Print List.nth.
+
+(* On définit la fonction de substitution en parallèle :
+subst t i [u_0, u_1, ..., u_n] renvoie le terme t dans lequel on a substitué les variable i, i+1, ..., i+n par les termes respectifs u_0, u_1, ..., u_n *)
+Fixpoint subst_list (t : lambdaTermeN) (i : nat) (l : list lambdaTermeN) : lambdaTermeN :=
+  match t return lambdaTermeN with
+    | var x =>
+      if ((Nat.leb i x) && (Nat.leb x (i+(length l)))) then (List.nth (x-i) l t) else t
+    | lambda t_0 =>
+      lambda (subst_list t_0 (i+1) (List.map incr_free l))
+    | app t_0 t_1 =>
+      app (subst_list t_0 i l) (subst_list t_1 i l)
+  end.
+
+Print list.
+Locate " :: ".
+
+Eval compute in ( subst_list (lambda (lambda (app (var 1) (var 4)))) 1 ((var 2) :: (id) :: nil)).
